[
    {
        "question" : "¿Qué hace la etiqueta input de HTML y como se utilizan?",
        "answer" : ["La etiqueta input de HTML se utiliza para crear un campo de entrada en un formulario web. Permite al usuario ingresar información, como texto, números, fechas, correos electrónicos y otros tipos de datos. La etiqueta input tiene varios atributos, como el tipo de entrada, la longitud máxima del texto, el valor predeterminado y otros."]
    },{
        "question" : "¿Qué es el lenguaje JavaScript?",
        "answer" : ["JavaScript es un lenguaje de programación interpretado utilizado principalmente en el desarrollo web. Se utiliza para agregar interactividad y dinamismo a las páginas web, como la validación de formularios, la animación de elementos y la actualización de contenido sin tener que recargar la página completa."]
    },{
        "question" : "¿Para qué sirve el leguaje JS?",
        "answer" : ["JavaScript es un lenguaje de programación muy utilizado en la web para crear aplicaciones interactivas y dinámicas. Es un lenguaje de programación muy versátil y potente que se utiliza ampliamente en la web para crear aplicaciones interactivas y dinámicas en el lado del cliente y del servidor."]
    },{
        "question" : "¿A qué se refiere el DOM (Document Object model) en el desarrollo Web?",
        "answer" : ["El DOM (Document Object Model) se refiere a la estructura de un documento HTML como una jerarquía de objetos. Cada elemento HTML en la página es representado por un objeto en el DOM, lo que permite a los desarrolladores manipular y cambiar el contenido y la apariencia de una página web mediante la programación."]
    },{
        "question" : "¿Cuál es la diferencia entre los archivos HTML, CSS y JS?",
        "answer" : ["HTML se utiliza para crear la estructura y el contenido de una página web, CSS se utiliza para darle estilo y diseño, mientras que JavaScript se utiliza para agregar interactividad y dinamismo."]
    },{
        "question" : "¿Para qué sirve la etiqueta <script>?",
        "answer" : ["La etiqueta <script> se utiliza para insertar código JavaScript en una página web. El código dentro de la etiqueta puede ser escrito directamente en la página HTML o puede hacer referencia a un archivo externo."]
    },{
        "question" : "¿En qué consiste los 3 métodos para cambiar elementos tipo Tag Name, ID y Class Name con JS?",
        "answer" : ["Modifican un atributo de la una etiqueta en HTML.", "Cambiar el Tag Name: element.tagName = “nuevoTag”", "Cambiar el ID: element.id = “nuevoID”", "Cambiar la Class Name: element.className = “nuevaClase”"]
    },{
        "question" : "¿Cuál es la sintaxis de la programación en JS?",
        "answer" : ["La sintaxis de JavaScript es muy similar a la de otros lenguajes de programación como Java y C. Las normas básicas que definen la sintaxis de JavaScript son las siguientes:", "- No se tienen en cuenta los espacios en blanco y las nuevas líneas", "- Se distinguen las mayúsculas y minúsculas", "- No se define el tipo de las variables", "- No es necesario terminar cada sentencia con el carácter de punto y coma (;)", "- Se pueden incluir comentarios"]
    },{
        "question" : "¿Como se declaran variables en JS?",
        "answer" : ["Variables: puedes declarar variables utilizando la palabra clave var, let o const. El nombre de la variable debe comenzar con una letra, un guión bajo (_) o un signo de dólar ($)"]
    },{
        "question" : "¿Como se declaran funciones en JS?",
        "answer" : ["Las funciones en JavaScript se pueden declarar utilizando la palabra clave “function” seguido de parantesis donde se colocan los atributos no es necesario que tengan tipo de dato con el nombre basta y por último se ponen llaves {}, dentro de las cuales se pone la lógica de la función terminando con un return para devolver algo al final de la función en caso de ser necesario."]
    },{
        "question" : "¿Como se llaman funciones en JS?",
        "answer" : ["Las funciones en JavaScript se llaman simplemente utilizando su nombre y pasando los argumentos necesarios entre paréntesis."]
    },{
        "question" : "¿Cómo declaras una función interna de un HTML con JS y como declaras un documento externo con JS?",
        "answer" : ["La forma de usar una función de JS en HTML de manera interna la lógica de JS deberá ir dentro de la etiqueta script antes del cierre del body y las funciones podrán ser llamadas entre paréntesis. Al hacer la lógica en un archivo separado se deberá incluir la referencia en el head el archivo usando la etiqueta script y en su atributo src se deberá incluir la ruta al archivo, después se podrán utilizar las funciones como antes mencionado."]
    },{
        "question" : "¿Cuáles ciclos de programación están disponibles en JS?",
        "answer" : ["while: se utiliza para ejecutar una instrucción o un bloque de instrucciones mientras se cumpla una condición.", "do-while: similar al ciclo while, pero se ejecuta al menos una vez antes de verificar la condición.", "for: se utiliza para ejecutar una instrucción o un bloque de instrucciones un número determinado de veces.", "for-in: se utiliza para iterar sobre las propiedades de un objeto."]
    },{
        "question" : "¿Cuáles funciones de condicional están disponibles en JS?",
        "answer" : ["if: se utiliza para ejecutar una instrucción o un bloque de instrucciones si se cumple una condición.", "else: se utiliza para ejecutar una instrucción o un bloque de instrucciones si no se cumple la condición del if.", "else if: se utiliza para evaluar múltiples condiciones.", "switch: se utiliza para evaluar múltiples casos y ejecutar un bloque de código dependiendo del valor de una variable.", "ternary operator: se utiliza para evaluar una condición y devolver un valor si se cumple y otro valor si no se cumple."]
    }
]